<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "/usr/share/xml/docbook/xml-dtd-4.5/docbookx.dtd">

<chapter id="ch_intro">
<title>Introdução ao Slackware</title>

<section id="intro_why-slackware">
<title>Por que usar Slackware?</title>

<para>
O Slackware tem uma longa tradição de excelência. Nasceu em 1992 e foi
Lançado pela primeira vez em 1993; Slackware é a mais antiga distribuição
GNU/Linux ainda ativa. O foco do Slackware é ser um sistema limpo, simples
e mais UNIX-like quanto possível. Ele se torna a escolha natural para as
pessoas que realmente querem aprender sobre Linux e outros Sistemas
operacionais semelhantes a UNIX.
Em uma entrevista em 2012, o fundador do Slackware e ditador benevolente
para toda a vida, Patrick Volkerding, disse isto.
</para>

<para>  
"Eu tento não fazer malabarismos com as coisas simplesmente para não
torná-las diferentes.
Pessoas que retornam ao Slackware depois de um tempo tendem a surpreender-se
agradavelmente por não terem que reaprender a fazer tudo.
Isso nos deu um seguimento bastante leal, pelo que eu
Sou grato."
</para>

<para>  
A simplicidade do Slackware o torna ideal para aqueles usuários que desejam
criar seus próprios sistemas personalizados. Claro, Slackware também é ótimo por
direito próprio como uma área de trabalho, estação de trabalho ou servidor
também.
</para>

</section>

<section id="intro_comparisons">
<title>Comparando diferenças com outras distribuições GNU/Linux</title>

<para> 
Há um grande número de diferenças entre o Slackware e outras
distribuições "mainstream" como Red Hat, Debian e Ubuntu. Possivelmente
A maior diferença é a falta nas outras do "fazer manualmente" que o Slackware
dá ao administrador. Muitas dessas outras distribuições são disponibilizadas
com ferramentas de configuração gráfica personalizadas para todos os tipos de serviços.
Em muitos casos, essas ferramentas de configuração são o método preferido para
a intalação de aplicativos e elas substituirão suas configuraçes feitas por outros meios.
Essas ferramentas geralmente facilitam (ou tentam) o uso do sistema para um novato
sem compreensão aprofundada de seu sistema durante a configuraço de serviços básicos.
No entanto, elas também dificultam fazer qualquer coisa fora do comum.
Em contrapartida, o Slackware espera que você, o administrador do sistema, faça essas
tarefaz por conta própria.
O Slackware não fornece ferramentas de configuração de propósito geral além das incluídas
Com o código fonte publicado pelos desenvolvedores upstream. Isso significa que há muitas
vezes uma curva de aprendizado um tanto mais acentuada associada ao Slackware, mesmo
para aqueles usuários familiarizados com outras distribuições Linux, mas isso também o torna
muito mais flexível, moldável.
</para>

<para>
Além disso, você pode ouvir usuários de outras distribuições dizendo que
o Slackware não possui nenhum sistema de gerenciamento de pacotes.
Isso é completa e obviamente falso.
O Slackware sempre possuiu gerenciamento de pacotes (veja <xref
linkend="ch_pkg"/> para mais informações). O que ele não tem é
Resolução de dependência automática - As ferramentas de gerenciamento de pacotes
do Slackware package prezam por simplicidade, facilidade de uso e confiabilidade..
  </para>

</section>

<section id="intro_licensing">
<title>Licenças</title>

<para>
Cada peça do Slackware (isso também para todas as distribuições Linux) é
desenvolvida por pessoas diferentes (ou equipes de pessoas), e cada grupo tem
Suas próprias idéias sobre o que significa ser "livre". Por causa disso,
há literalmente dezenas e dezenas de licenças diferentes concedendo a
você permissões diferentes em relação ao seu uso ou distribuição.
Felizmente, lidar com licenças de software livre não é tão difícil quanto
possa parecer à primeira vista. A maioria das coisas são licenciadas com a
Licença Pública Geral GNU ou a licença BSD. Às vezes, você encontrará um
Pedaço de software com uma licença diferente, mas em quase todos os casos
Eles são notavelmente similares à GPL ou à licença BSD.
  </para>

<para>  
Provavelmente, a licença mais popular em uso na comunidade Software Livre
é a GNU General Public License. A GPL foi criada pela
<ulink url="http://fsf.org"> Free Software Foundation </ ulink>,
Que trabalha ativamente para criar e distribuir software que garanta
as liberdades que eles acreditam ser direitos básicos. Na verdade, eles
são o próprio grupo que cunhou o termo "Software Livre". A GPL impõe
não restrições sobre o uso de software. De fato, você não precisa
aceitar os termos da licença para usar o software, mas você não tem
permissão para redistribuir o software ou qualquer alteração nele sem cumprir
os termos do contrato de licença. Um grande número de projetos de software
distribuidos com o Slackware, do kernel Linux ao projeto Samba, são lançados
sob os termos da GPL.
  </para>

<para>
Outra licença muito comum é a licença BSD, que é indiscutivelmente "mais
Livre" que a GPL porque praticamente não impõe restrições sobre trabalhos derivados.
A licença BSD simplesmente exige que os direitos autorais permanecem intactos,
juntamente com um aviso simples. Muitas das utilidades Específicos para o Slackware
são licenciados com uma licença estilo BSD, e ela é a licença preferida para
muitos projetos e ferramentas menores.
</para>

</section>

</chapter>
